想回應下嗰個同深水埗警察傾計個位巴打

我發現好多人都唔肯定自己support緊啲乜，依種人同深藍辯論好易俾佢帶住個思路

我cap低咗三大個point

以前共產黨無拉你遊行，就係因為未有一條咁嘅法例，更甚者佢仲未有實力隊死香港，佢仲要靠香港搵錢，所以先容許你遊行，更何況香港出名行完就散，驚閪
一條逃犯條例，再加埋其他咩不誠實使用電腦藏有攻擊性武器依啲任你砌生豬肉嘅法例，等於將一把把刀擺喺香港人條頸度，製造白色恐怖。你話我地多疑，共產黨點對付新疆藏族人有目共睹，佢話擺把刀喺度啫，唔會剁落嚟嘅，你信唔信？

你話執法啫，打份工啫，咁執法需唔需要追住啲人往死裡打先？需唔需要對坐喺度嘅人兜口兜面噴成樽胡椒噴霧先？需唔需要話隻揪先？你話依啲係執法你自己都唔信啦。好，當你話依啲係暴徒，你要懶中立，咁元朗黑社會呢，你拉到哂啲黑社會未，香港一個現代都市，竟然可以喺個公共地方，唔係地痞球場開片，一個地鐵站，有一大堆黑社會，明顯有組織，統一著白衫拎木棒追打所有喺地鐵站嘅市民。警察調頭走，警署拉閘，999打唔通，到警察出嚟，仲可以同記者講咩無帶錶，睇唔到有人拎攻擊性武器。去到依家，港台BBC已經幫埋你案件重組，警察拉到所有黑社會未？就係依一件事，警察正式成為地底泥。任何警察懶中立同你講只係執法你就問返佢，元朗黑社會拉哂未？咩升天南拉哂未？警察39分鐘先到，有無追究到底？對示威者你就嚴正執法，對警察對黑社會你又百般容忍，然後你仲夠膽話你係中立？如果真係中立，點解唔成立獨立調查委員會，還原成件事，將所有犯法者繩之以法？

依樣要特別講，我地爭取民主自由，有知唔知點解要爭取？所謂揀選領袖嘅制度，有人話應該揀最叻嘅人，有人話應該揀最多人支持嘅人，實際上我地要搵嘅係一套，就算痴線佬上咗任，都可以盡可能讓破壞減到最少嘅制度。民主制度重要之處係權力制衡，好似美國咁，Thrump 睇落好似好痴線，但實際上佢操控到嘅地方唔多，因為絕大部分機構都有自己一套制度run緊。一個地方只要獨裁，就算初心有幾好，都最後都面臨兩個問題。一，繼承問題，無可持續性。二，會擺自己嘅管治權威同權力穩定先於人民福祉。會寧願所有人民蠢過隻豬好過反抗佢，或者將國家變成監獄，以維持自己政權。

政府係為咗解決多數人問題而存在嘅組織，一個政府唔係為解決問題而運作，咁就無存在嘅意義。

自由則更甚，你只要幻想自己喺中國，無得揀講啲乜，無得揀講咩語言，無得揀你嘅信仰，無得揀上咩網，甚至無得揀你做唔做工。你唔想無得上youtube youporn Facebook ig，你就要支持自由，就係咁簡單

睇到依度嘅，多謝你。
Too long don’t read嘅，希望你save低，得閒先睇。
記得要知道自己為乜而戰。

推